【香港人好波】6.12基金籌逾4,900萬 正跟進411個被捕醫療等個案

為幫助在反送中運動中被捕和受傷的抗爭者，民間早前成立「612人道支援基金」，為抗爭者提供援助。基金今日發表工作簡報，交待由創立至8月8日的工作概要。簡報指基金至今一共籌得超過4,900萬元，過去共批出逾86萬元款項。基金指目前正跟進178個被捕個案、83個醫療支援個案等411個個案。

基金開支中，開支最大的一項為「緊急經濟支援/撫恤金」，支出接近37萬。基金解釋，會為受傷、被捕或相關人士按個別情況提供一次性緊急經濟支援，亦會為不幸身故死者的直系家屬酌情提供撫恤金。開支排第二的為「項目支援」，用作支援與反送中有關的活動及平台，包括梁凌杰先生的喪禮。

雖然基金正跟進178個被捕個案，但法律支出有49,000元。基金解釋稍後才會收到更多法律費用單據，重申會盡力協助所有被捕及被告者的法律需要，但為保護被捕者私隱，不會公開個別個案的跟進進度。

現時拉左580個, 平均一個人得大約8萬
捐夠個一億

推

Pish

只批出52個個案…